「毒蘋果」炒作「新沙士」抹黑高鐵注定徒勞

把握一切機會抹黑內地、阻撓香港融入國家的「毒蘋果」--《蘋果日報》，最近又自以為找到「抽水」位，藉有一名疑似感染中東呼吸綜合症（俗稱「新沙士」）的外國遊客搭乘高鐵進入香港一事，利用港人對「沙士」的恐懼進行炒作，抹黑高鐵為「新沙士列車」。

這實在是荒謬。首先政府已正式確認，該名遊客並未感染「新沙士」；其次，這名遊客不過是剛好搭乘高鐵來港，如果他搭乘的是飛機，難道就要否定飛機嗎？最後，即使真有「新沙士」個案，事實已經證明「新沙士」傳染性不強，只要做好預防措施，可有效降低感染的機會。

反對派及其喉舌「毒蘋果」阻撓興建高鐵及「一地兩檢」的圖謀雖然徹底失敗，但仍念念不忘將之抹黑，以證明自身的「正確性」。但事實上，高鐵自通車以來，單日載客量屢破紀錄，備受各界好評，反對派自己舉辦的旅行團也會搭乘，這些均充分證明高鐵和「一地兩檢」的必要性和受歡迎程度。

2003年「沙士」疫情慘重，令港人至今聞「沙士」而仍感不安，「毒蘋果」充分利用港人的這種心理，炒作「新沙士」製造恐慌，並抹黑高鐵是「新沙士」流入香港的渠道。按照「毒蘋果」的邏輯，是否關閉高鐵就可以杜絕「新沙士」？如果下次有患者搭乘飛機、輪船、巴士來港，是否就要徹底關停所有交通工具？

事件發生後，港鐵已立即會同內地相關部門處理，包括停駛列車，在車站及車廂進行消毒；政府透明發佈確認該遊客並未感染「新沙士」資訊。「毒蘋果」一向喜歡妖言惑眾，這次抹黑高鐵的圖謀注定是徒勞的。只要有機會，「毒蘋果」依然會繼續抹黑一切愛國愛港的人和事，但只要大家多思多想，不要人云亦云，辨別假新聞其實並不難。

回力鏢

BIN屍

文匯狗快d中撚曬肺炎啦

文匯大公免費派，我成日用黎包狗屎，夠大份唔會穿

以後文匯報一定要cap圖留底

係咁鞭好心支那啲資源撥畀啲有心奶共既報紙做好過啦

武肺會找上門😉

蓋清

binc

本身已經logic有問題,
未有人傳人, 未有人死就等於冇料到, 可以輕視?
係潛伏期, 係吊緊命未死咋

黨媒

只要大家多思多想，不要人云亦云，辨別假新聞其實並不難。
只要大家多思多想，不要人云亦云，辨別假新聞其實並不難。
只要大家多思多想，不要人云亦云，辨別假新聞其實並不難。
只要大家多思多想，不要人云亦云，辨別假新聞其實並不難。
只要大家多思多想，不要人云亦云，辨別假新聞其實並不難。
只要大家多思多想，不要人云亦云，辨別假新聞其實並不難。

求其拎返一月是但一日O既野都可以任鞭

其實有咩人會睇大公文匯

本身冇 要周街派 而家支共玩網戰 好多網上五毛KOL都QUOTE大公文匯D社評黎講

我見好多大陸人拎文匯大公

Cap 低佢

得閒就send 俾藍絲

先知報

樓主有冇每條嘅link

我逐條send比我藍絲老母

文匯將web page全部Delete晒啦
上wisenews 搵可能有

爽呀

牙蓋hoball

咁做乜又停駛咗呢

刪左當冇出過

毒蘋果全中了

【聽毒蘋果的話、跟毒蘋果走】

呢篇原來仲有呀屌

求有wisenews account既巴打上wisenews
CUT埋佢剪報scan copy留底貼堂

推

Cap 低哂佢send 俾藍絲

人手backup

我隻狗琴日屌鳩我
話人人地隻柴犬都係用東方包
話我用埋啲免費垃圾黎包
睇佢唔起

大字報貼連偎牆又得

「全面封關」負面效益有多大？

任何事情都有兩面性，不能只看到有利的一面，而忽視不利的一面。如果現時「全面封關」，將有以下不利後果：

其一，會切斷香港居民的生活來源。眾所周知，香港的水果、蔬菜、肉類、蛋奶均來自於內地供應，連喝的水都是從內地引來的。如果「全面封關」，試問：短時間內從哪裏補上這些缺口？從鄰近的其他國家和地區能補上嗎？如此，將使香港陷入比疫情更大的危機。

其二，會失去中央政府和內地省份的強力支持。中央政府剛剛向香港緊急調撥350萬個口罩，這僅是支持香港的一個舉措。與當年抗擊沙士一樣，阻擊新型冠狀肺炎疫情，香港需要中央政府和內地省份的更多支持，這場防疫阻擊戰才剛剛開始，假如「全面封關」，香港成為「孤島」，將更加難以應付複雜的局面。

其三，會帶來社會恐慌。前些天，香港已出現了市民狂掃超市的現象，大米、蔬菜、方便速食品等成為市民囤積的主要物品。這說明，市民對疫情有恐慌心理。對此，正確的做法是「開源」，讓市民看到「源頭自有活水來」，假如「全面封關」，切斷供應鏈，會加劇恐慌心理，帶來比疫情更大的不幸。

其四，會窒息香港經濟。香港是國際金融中心，在香港上市企業有60%以上來自內地；香港是國際貿易和航運中心。如果「全面封關」，這些經濟活動將全部停止，對香港經濟打擊將是致命性的。

成隻68狗咁

貼堂

俗稱「新沙士」
武漢肺炎都唔撚夠膽講

幫成版page Take snapshot永久保存

唔知醜

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

國家造謠機器唔會講 logic, 第一, 講唔通, 第二, 佢地o既受眾唔會理.

落入敵軍的圈套

留意日期係2019 呀清

開口中

條屍就快鞭到碎哂

升級頭腦

回力標

武肺寶寶加油！專滅禍港殃民趙家狗貪權貴、狼狽為奸港共趙家狗奴官、助紂為虐的趙家惡狗、爪牙！天網恢恢 疏而不漏！

事實已經證明「新沙士」傳染性不強，只要做好預防措施，可有效降低感染的機會。

燈撚到

呢個作者而家自己有無戴口罩

燈神

鞭鞭有力

要將呢個新聞同01話要封高鐵嘅新聞擺埋一齊

新乜撚野沙士
武漢肺炎！呢個名走唔甩

睇得多文匯報都會變弱智

弱智

我用虎報 隻狗話用英文報紙會睇落高級d

佢地咁諗咪好囉
14億人都係咁樣用緊閪腦諗嘢，先會有今日嘅景況
沒事儿沒事儿

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118

鳩up黎講屈小姐先叫最似樣
畢竟鳩up屈人唔駛本

共媒同支那人有無一次唔好咁7

唔只文滙大公
根本12月尾1月頭好多藍絲group都係咁講

依家蘋果可唔可以告佢?

毒文匯

告誹謗?

無恥到打冷陣

350萬個口罩 ??????

中央政府剛剛向香港緊急調撥350萬個口罩 去佐邊??

派比工聯會 民建聯
轉個頭佢地又捐返去支那

但新聞講成支那比物資香港

文匯毒報

垃圾文匯報

今次其中一個經典片段！

真係可以合集出書 依啲垃圾報

派比啲廢老睇下啲回力鏢

鞭屍鞭到2046

bin

先見之明

功德無量再生機